<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2. Các bước chuẩn bị :: AWS Fashion Pipeline</title>
    <link>http://localhost:1313/vi/preparation/index.html</link>
    <description>Tổng quan Đầu tiên là tạo một môi trường ảo, coi như đây là môi trường ứng dụng của cửa hàng. EC2 Instance sẽ là máy chủ giả, nơi tạo ra dữ liệu cho lab. RDS Instance sẽ là cơ sở dữ liệu, dành cho các giao dịch… S3 Bucket sẽ là Data Lake, bao gồm các bucket sau: fashion-landing-zone: Nơi lưu trữ dữ liệu thô từ các nguồn khác nhau. fashion-clean-zone: Nơi lưu trữ dữ liệu đã được xử lý và chuẩn bị cho việc phân tích. fashion-logic-zone: Nơi lưu trữ các script Lambda và mã nguồn cho các quy trình ETL (Extract, Transform, Load). Kinesis Stream sẽ là luồng lưu trữ các sự kiện tương tác của khách hàng Các bước triển khai Trước khi bắt đầu, bạn cần chuẩn bị các phần code cho các bước triển khai. Link github của dự án là: aws-fashion-data-pipeline</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/vi/preparation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2.1 Tạo các Role cần thiết</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-role/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-role/index.html</guid>
      <description>Tổng quan Trong phần này chúng ta sẽ tạo các IAM Role cần thiết cho các dịch vụ AWS mà chúng ta sẽ sử dụng trong dự án này. Các role này sẽ cho phép các dịch vụ AWS truy cập vào các tài nguyên khác nhau trong tài khoản AWS.&#xA;Các role này sẽ bao gồm:&#xA;Role cho Lambda truy cập vào S3 Role cho EC2 truy cập vào Kinesis Role cho Lambda truy cập vào Kinesis và DynamoDB Role cho Glue truy cập vào S3 Tạo role cho Lambda truy cập vào S3 Truy cập vào AWS Console, chọn IAM từ menu dịch vụ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.2 Tạo VPC, Subnet, ...</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-env/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-env/index.html</guid>
      <description>Tạo VPC (Virtual Private Cloud) Truy cập Amazon Management Console Tìm kiếm dịch vụ VPC Chọn VPC từ kết quả tìm kiếm Trong phần giao diện VPC chọn Create VPC Trong giao diện Create VPC Chọn VPC and more name tag auto-generation ghi: fashion IPv4 CIDR block: 10.10.0.0/16 Còn lại để mặc định, chọn Create VPC ở phía bên dưới màn hình.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.3 Tạo EC2 Instance</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-ec2/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-ec2/index.html</guid>
      <description>Tổng quan Ở bước này, chúng ta sẽ tạo một EC2 Instance để chạy giả lập một ứng dụng Website bán hàng. Và trong phần này sẽ tạo EC2 Instance và cài đặt môi trường cho ứng dụng bao gồm:&#xA;Môi trường Python Môi trường PostgreSQL Môi trường Git Và cài đặt các thư viện cần thiết cho ứng dụng Tạo Elastic Compute Cloud (EC2) Instance Truy cập Amazon Management Console Tìm kiếm dịch vụ EC2 Chọn EC2 từ kết quả tìm kiếm</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.4 Tạo RDS</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-rds/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-rds/index.html</guid>
      <description>Cài đặt Relational Database Service (RDS) Truy cập Amazon Management Console Tìm kiếm dịch vụ RDS Chọn Aurora and RDS từ kết quả tìm kiếm Chọn Create database Tại giao diện tạo RDS, chọn Standard Create Engine options: PostgreSQL Version: PostgreSQL 17.2-R2 Templates: Free Tier DB instance identifier: fashion-db Master password: Tự đặt password cho riêng mình DB instance class: db.t4g.micro Tại phần Connectivity, chọn Edit VPC: fashion-vpc Subnet group: fashion-subnet-group Public access: No VPC security group: Chọn Create new Security group name: fashion-db-sg Availability zone: ap-southeast-1a</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.5 Tạo S3 Bucket</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-s3/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-s3/index.html</guid>
      <description>Giới thiệu Trong phần này, ta sẽ tạo S3 Bucket để làm một Data Lake cho Data Pipeline. Trong phần này ta sẽ tạo các bucket sau:&#xA;fashion-landing-zone: Đây là nơi lưu trữ dữ liệu thô chưa được xử lý. fashion-clean-zone: Đây là nơi lưu trữ dữ liệu đã được chuyển đổi và chuẩn bị sẵn sàng cho các công việc phân tích. fashion-logic-zone: Đây là nơi lưu trữ những Lambda Function và các dags chạy Airflow cho AWS MWAA. Cài đặt Truy cập Amazon Management Console Tìm kiếm dịch vụ S3 Chọn S3 từ kết quả tìm kiếm Sau đó bấm Create bucket</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.6 Tạo Kinesis Data Stream</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-kinesis/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-kinesis/index.html</guid>
      <description>Tạo Kinesis Data Stream Truy cập Amazon Management Console Tìm kiếm dịch vụ Kinesis Chọn Kinesis từ kết quả tìm kiếm Trong phần giao diện Kinesis chọn Kinesis Data Streams rồi chọn Create data stream Trong giao diện Create data stream Chọn Name là fashion-ds Chọn Provisioned Phần Provisioned shards nhập 1 Chọn Create data stream Sau khi tạo xong bạn sẽ thấy giao diện như sau, lưu lại ARN của Kinesis Data Stream này để sử dụng trong các bước sau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.7 Tạo Kinesis Firehose</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-firehose/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/setup-firehose/index.html</guid>
      <description>Tạo Kinesis Firehose Truy cập Amazon Management Console Tìm kiếm dịch vụ Firehose Chọn Amazon Data Firehose từ kết quả tìm kiếm Trong phần giao diện Kinesis Firehose chọn Create Firehose stream Trong giao diện Create Firehose stream Chọn Source là Amazon Kinesis Data Stream Chọn Destination là Amazon S3 Chọn Name là fashion-ds-firehose Trong source settings chọn browse và chọn Kinesis Data Stream đã tạo ở bước trước. Trong phần Destination setting chọn Browse và chọn bucket fashion-landing-zone. Phần New line delimiter: Chọn Enabled Tại S3 bucket prefix nhập clickstreams/ Dưới buffer hints, compression, file extension and encryption: Để mặc định bufer size là 5MB Để mặc định bufer interval là 300s Chọn Create Firehose stream</description>
    </item>
  </channel>
</rss>