<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AWS Fashion Pipeline</title>
    <link>http://localhost:1313/vi/index.html</link>
    <description>Trong workshop lần này, chúng ta sẽ cùng xây dựng một Data Lake trên AWS cho cửa hàng bán quần áo online với hệ thống như sau:</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/vi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. Giới thiệu</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/overview/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/overview/index.html</guid>
      <description>A Data Pipeline for Fashion Store Dữ liệu Workshop này bao gồm những dữ liệu sau:&#xA;Các sản phẩm quần áo được lấy từ Kaggle Dữ liệu người dùng, mua hàng, clickstream tự tạo bằng Faker Python Bối cảnh Giả sử bạn là Data Engineer tại một cửa hàng bán quần áo online, sếp bạn muốn biết sự quan tâm của khách hàng vào những sản phẩm nào cũng như là phân tích xem xu hướng thời trang hiện tại như thế nào.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Các bước chuẩn bị</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/index.html</guid>
      <description>Tổng quan Đầu tiên là tạo một môi trường ảo, coi như đây là môi trường ứng dụng của cửa hàng. EC2 Instance sẽ là máy chủ giả, nơi tạo ra dữ liệu cho lab. RDS Instance sẽ là cơ sở dữ liệu, dành cho các giao dịch… S3 Bucket sẽ là Data Lake, bao gồm các bucket sau: fashion-landing-zone: Nơi lưu trữ dữ liệu thô từ các nguồn khác nhau. fashion-clean-zone: Nơi lưu trữ dữ liệu đã được xử lý và chuẩn bị cho việc phân tích. fashion-logic-zone: Nơi lưu trữ các script Lambda và mã nguồn cho các quy trình ETL (Extract, Transform, Load). Các bước triển khai Đảm bảo để Region là Singapore (ap-southeast-1) trước khi thực hiện các bước sau:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>